---
title: 'La première beta de poche est disponible'
date: '07-08-2013 20:24'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
---

Petit rappel pour celles & ceux qui ne connaissent pas poche : c’est l’alternative open source à Pocket / Readability / Instapaper. Vos données vous appartiennent et ne dépendent pas d’une société.

Vous vous êtes fait roulés avec Google Reader ? N’attendez pas que Pocket & co. ferment, prenez les devants.

Pour tester, il y a un site de démo : [http://demo.inthepoche.com](http://demo.wallabag.org)

Après pas mal d’heures de boulot, voici le changelog :
    
* possibilité de traduire poche (à venir : français, allemand, espagnol et chinois)
* remplacement de RainTPL par Twig
* stockage possible : sqlite, mysql et postgresql
* énorme refactoring
* à la suppression d’un lien, plus de confirmation
* import depuis pocket / readability / instapaper depuis l’écran de configuration
* notification de mise à jour disponible depuis l’écran de configuration
* plus du tout de javascript
* possibilité de créer des thèmes
* pagination à l’affichage des liens
* partage par email et sur twitter
* nouveau design, plus adapté aux tablettes / smartphones (on rencontrait des problèmes avec l’ancienne interface)
* multi utilisateurs (techniquement, c’est pensé pour. une interface d’admin viendra)
* extension pour chrome disponible ici

Pour télécharger / installer, je vous conseille la lecture de ce billet : [http://www.inthepoche.com/?post/poche-1.0-beta-1](https://www.wallabag.org) Le projet est sur github : [https://github.com/inthepoche/poche](https://github.com/wallabag/wallabag)